[好撚濕鳩，有人問我，我就會講] 做咗保險經紀行政總裁，你問我答

行情暗黑面，隨便問

你簽過幾多張床單 ? 含過幾多條撚 ?

但是無人來⋯

床單好難呀，有冷靜期，含完個客冷靜，就真係含得撚。

我期待到無奈，有話要講

儲蓄保險 真係拎得返哂 咁so?

有儲蓄成份嘅保險產品，含得撚

保險經紀有CEO???

CE，唔係CEO，CE係一個濕鳩牌照

好在冇比人水

施主精靈，有儲蓄成份，最好唔好揀，因為紅利實現率實在好差

有咩分別？？

無CE，營運唔到噃。

有冇識客專呃床單再冷靜

入行新人津貼係咪一定有 係咪用黎呃鳩啲傻仔

你個款，似係sell 過床單喎

好膠個post

不如你介紹個Sales俾我，我都想買份儲蓄保

月供$30,000，瞓身，呢刻好唔冷靜。

有經驗

同上

新入行，睇清楚啲合約條款，無免費午餐！

睇清楚乜撚叫借糧（Financing / Allowance）

睇清楚還嘅條款，好多濕鳩嘢

你個名

賣

最常見又多人中伏係咩濕鳩野

係咪幫人冷靜完，就無左張單？

必定係101/105單，其次係極高非保證紅利單。

要買，買定期保險，每年續果種，無儲蓄成份，濕鳩機會非常細，就算濕咗，都係一年復活

我好想唔冷靜咁供$30,000一個月105單

男定女呀你係?

有幾多單床單, 仲有冇同客仔keep 住sp ar?

一張保單, 搵得最多既commission 係幾多

男既話, 係咪多阿嬸, 夏蕙bb 呢的客呢?

女既話, 係咪多中年幾十歲既阿叔買?

唔好睇少男，做呢行，男嘅唔係想象中咁難做

女嘅，睇佢自己造化喇。

睇過啲女，拆散人哋家庭又有，拆散人哋保障又有，因果呀。

點拆散人哋家庭？
願聞其詳

同一時間，撩分析師，撩區頭，撩行政總裁。

點解唔係我呀

好淫賤喎

你係客，罐頭產品，你會點揀

more

此Post已完

做邊間

買過???

被師奶食

其實好少，好多只係食咗我個下午茶餐，記得叫奶茶，無得輸

券商開嘅保險經紀行

有人要先算

痕身果啲儲蓄保係咪伏到爆
我老母係主婦黎，無入息。 都比佢地sell 過， 佢地又話咩唔洗供係戶口扣數，但我見好似好伏咁，所以叫老母冷靜左

儲蓄保，你接受到佢個回報，都算係安全嘢嚟。

唔使供但戶口扣數

咁同供又有咩分別

痕身個紅利實現率。

買左份 年金 定息既

今年4里幾 供20年

55歲先攞到錢

有冇伏 想之後加碼

佢話十年左右回本

保險係咪對客黎講多數都蝕？

安達？萬通應該較好一啲。

年金概念係退休後有一筆穩定現金流，當每月出糧，後生儲，退休用，幾好嘅產品，不過唔使儲得多。

買儲蓄成份嘅保障產品，好多時候係，因為大部份客中途就退保，收佢退保費，最終都係蝕住走。

最簡單，買定期險，每年續期，睇住嚟續睇住嚟食。

你做緊邊間？唔洗開全名

另問邊間sales做法或者產品質素最pk?

中環券商開嘅細Firm。

參加過一個會，有個新入行嘅人，Sell爆咗個老豆，一家四口，老豆搵鋪，老母主婦，兩個細佬，Sales叫佢Cut晒啲保障產品，包括人壽危疾住院意外全部單，之後開張基單101單，月供$5,600，最後個會表揚呢位Sales叻仔，識做生意

我問：有無幫個客買番啲定期險都保障？
佢答：個客有錢都擺落去做投資啦！

之後我攪埋啲手尾辭職。

老豆搵錢先啱

明白 謝巴打

危疾值唔值得買

AIA

永明

呢間算唔錯。

如你四十歲樓下，考慮買定期危疾，差額儲起，搵啲流動高啲去做個回報。

無謂買啲一鎖就以十年起計嘅危疾產品，需知十年期月供果120期，一斷供，就濕鳩喇。

反而定期危疾就每年續期，仲唔洗怕個Sales唔跟你份單。

Claim 錢對經紀有無影響？

永明新計劃號稱加舊嘢可以包糖尿病，其他都不過不失。

但若果新買，其他寶號如萬通友邦保誠嘅條款同賠償率可以更好。

不過如你已買咗，就無謂轉了。

對經紀無，對代理可能有，試過有同事轉過嚟做，講番佢喺宏利嘅情況，佢啲客買意外，成日索償，多到宏利停咗佢成隊唔俾賣意外一段時間。

哩三個月 月入幾錢
做左幾多年？ 靠哩份工上到樓未？

咩叫床單 101單 105單
唔熟呢行

有儲蓄成分既保險最後會攞唔返？

30K+佣（無做大陸客）

做咗10+年

可以買，但未睇啱

床單，上床後開單，男女適用

101係上一代投資相連人壽保險，101%人壽保障Of保單價值，GN15後，改成105%，故稱105。

唔熟唔好買，問清楚。

拎到，不過唔包拎到幾多

唉
好後悔買左隻儲蓄保險
每月現金少左好多

如果你喺銀行買就好啲。

之前幫個客拆個局，但對家個代理攪局，拖死咗個方案。

最終個客又係要繼續供果個舊濕鳩計劃

頂我都買左份月供2000，供15年

點睇AXA?

佢d人壽同醫療保值得買嗎

人壽，買嚟喺為咗死後嘅財務責任，一般活到退休，都無乜財務責任，人壽到時都無乜用。

坊間啲產品，有儲蓄成份嘅，回報又唔係特別好，無謂買，真係有人壽需要，買份定期人壽，同埋記得買足夠保額，唔係買嚟都無謂。

人壽條款，間間唔會差好遠。

至於AXA危疾

睇完有咩感覺

唔係投資相連人壽單，無代理攪局，都有得救吓。

我都有份

有咩方法拆局？

我危疾買左儲蓄，但係我女神話沒term既危疾

我買英國X誠

轉保

你買定期危疾，佢食佣食極少，咁實話無啦。

保誠都有

唉，算啦

明白的

點解女神話你知無GE??

BTW有儲蓄同無儲蓄有咩分別？？

儲蓄成分既單係唔係好多佣
個個都sell你10年20年

10年20年，用退保費用鎖實個客，壓縮晒啲供款，咁咪頭一兩年可以派多啲佣金俾個Sales。

人壽危疾單可以收超過首年保費100%做佣金，第二年至第七年，仲有得收續保佣金，一般一張20年單，收到總數大約1.5年年保費做佣金，FAT FAT。

呢1.5年佣金，啲Sales頭段收晒，但理應照顧到退保嘅保單，就好易因為咁樣變成一張孤兒單。

有agent sell客咁講：

Term = 消費，比左既錢就冇得拎返，掉左落鹹水海

Saving = 擺係人地度儲，係冇錢賺但會賺左個保障，到時要先拎返都未遲

你點睇？

IIA出世, 怕唔怕坐監?

定期單，先係真正保障

有儲蓄成份嘅單，只係定期加個儲蓄成份落去。

行業祖先推保險，要啲客供到100歲，無人制，攪啲紅利出嚟，供一段時間後，紅利對減保費，好似供得斷咁，但實際係點，有目共睹。

更多係捆咗啲雜質落份保險度，例如我想買份純危，但最後出份儲危，儲危包埋人壽，自不然有人壽個成本喺度。

想唔要人壽又唔得，呢行勁多捆綁式賣單，或茶餐廳式賣單，有興趣再傾吓。

Saving要用投資角度去睇，睇回報，如果份單嘅回報好過我自己攪，買都無妨，但暫時睇唔到邊啲長計劃有咁嘅效果。

唯有守緊啲法規，枱面嘢做足啲，聽啲SRO講，IIA堆PANEL都係果3間SRO啲人，相信短期改革力度唔會極大，但後期就好難講了

呢D床單?

你Agent

我都想買份，$1球，求轉介

呢班喎, 唔係ADVISORY PANEL嗰班喎

保監局成員名單及獲委任人士的簡歷如下：

主席
－－

鄭慕智博士
－鄭慕智為律師事務所的首席合夥人，其工作範圍涵蓋資本市場、企業管治、監管和合規。他一直積極貢獻社會，並曾擔任多個重要職位，包括教育統籌委員會主席、香港交易及結算所有限公司政府委任董事以及地產代理監管局的首任副主席。

非執行董事
－－－－－

陳家殷
－陳家殷為大律師和消費者委員會的現任成員，並擔任消費者訴訟基金管理委員會主席一職。

陳偉森教授
－陳偉森為精算師和香港中文大學金融系教授，其專業知識涵蓋壽險產品、退休收入安排和香港的醫療融資。

張鳳婷
－張鳳婷曾於一間國際航空公司擔任多個重要的管理職位。她曾出任香港旅遊發展局和香港旅遊業議會轄下的策劃及發展委員會的成員。

郭振華
－郭振華是一位資深的保險從業人員，曾於國際保險經紀公司以及產險公司擔任要職。他是保險索償投訴局的前理事會成員。

馬豪輝
－馬豪輝為律師事務所的高級合夥人，對香港房地產的法律事務擁有豐富經驗。他是香港旅遊業議會的獨立理事，並曾出任地產代理監管局的紀律委員會主席。

王建國
－王建國曾擔任多間主要壽險公司的行政總裁及香港保險業聯會的主席。

姚建華
－姚建華是一間國際會計師事務所內地和香港業務的前主席，對審計上市和大型企業（特別是銀行和金融行業）具備豐富經驗。

《修訂條例》於二零一五年七月十日獲通過，將會分三個階段實施，讓現有的規管制度順利過渡至保監局下的新制度。在現階段，保監局已根據《修訂條例》第9條增訂的第4AAA（2）條自動更改名稱為臨時保險業監管局（臨時保監局）。臨時保監局將獲賦予若干行政權力，以執行必要的籌備工作。臨時保監局不會有任何的監管權力。在這段時間內，保險公司將繼續由保監處規管，而保險中介人的自我規管制度不變。在第二階段，臨時保監局會正名為保監局，並接管保監處的職能。期間，現有保險中介人的自律規管制度會繼續運作，讓保監局有時間準備規管保險中介人所需的規管措施並在過程中諮詢業界和公眾。第三階段會在這些規管措施齊備時實施，屆時保監局會從現有的三個自律規管機構接管規管保險中介人的工作。
完

我份人好唔冷靜，特別係出單後頭果20日

我係客黎

睇嚟聽SRO果班友講，我洗定

早排聽佢哋講IIA請人，但未搵到Office，都有諗過去應徵

英國保誠

用心傾聽，更知你心

下聯：
用身感受，更知你意

巴打，仲有冇圖？？

我又識人做左保險公司總裁，姓劉

我家姐最近就買左aia 儲蓄危疾 忘記左個名
每月供千幾 供到第25年就唔洗再供 終身
仲有錢拎番Tim

講詳細d

通常都係過左COOLING OFF先上架
之前至多係摸下囉...

人地要精算同LAW/COMPLIANCE底既人

加裕倍安保
友邦香港宣佈推出嶄新的 「加裕倍安保 」系列，包括 「加裕倍安保 (加強版 )」及「 加裕倍安保 」危疾保障產品 ，「加裕倍安保 (加強版 )」針對現今癌症 潛在的復發風險，特設市場首創的「癌症多重賠償」保障，為新確診或復發癌症提供額外最多 兩次的賠償 ，總賠償額可達基本保的260%，令客戶無須擔心龐大的醫療支出，專心對抗癌症。

係下身感受...

唔啦, 費事啦, 人地始終係女仔

總裁呢個漬咸，好圈可點

爸打你認為現時最好或者最穩陣既危疾同醫保係邊間?
PUBA?

掛名 定 真係做先?

掛名好易瀨野,
同馬檻「持牌人」無分別

都巿傳說嚟噃

冷靜期前，Sales有風險
冷靜期後，個客有風險

過左21日先有得上

未過至多係比摸下...

咁唯有申諘做個Office Assistant

你諗真D, 其實冷靜期後，個客有唔一定有風險
因為有《轉保守則》....所以係食硬條囡囡的

如果唔揀定期險，呢隻都係一個選擇

點解無la-la 加插廣告環節ge??

濕尻ASSISTANT都係上面班友搵自己既FRIEND / 舊伙記做囉
9成FIRM實啦, 唔駛諗...

同問
推

25年都幾耐 有冇人真係供到25年

lm先

hi 巴打 我都買左份aia 既危疾加儲蓄（個plan依家已經無得買）
另外再加左個醫療rider total 1000hkd/mth
廿五年 係咪已經中伏了？

想聽黑暗面好耐 成日問親做保險個啲只係講風光個面
不如你分享啲黑暗面聽下

買左AIA進泰安心保18年

保費一年$8000蚊港幣, 保額$600K

是否垃圾

單買定危都無乜得邊間有，Bupa算不錯。

醫保Bupa都叫有Gimmick，用聯醫，入果八間住，入院出院都免找數。

其他寶號，友邦宏利都係唔錯選擇。

買意外保有無用？
邊間好？

FAT FAT喇今次，不過保額夠嘛？儲危一般要夠額都要較大現金流。

巴打 萬通個隻退休年金點睇 我供12年 每月2000 供左5年 年息好似4-5%左右🤔🤔

唔一定轉保買嘛，直買，客被走數風險

呢鑊，真濕鳩

好似100萬定60萬？ 唔太記得

都見過有客係供到25年

醫療拆開買吧。

Rider無不可異議條款，唔係乾淨底，一個唔覺意報漏，就濕鳩了。

要銷售暗，定同事暗先？

同事暗

Fat fat 啦 咁計呢條賣張單有2萬落袋

留名

睇你18年內，可唔可以供齊啦。

$8,000 - 定危保費，儲起佢做吓回報，要有$600,000做保障唔會太難，又可以有Cash Flow

意外一般分四種

意外死
意外斷肢
意外住院費
意外住院現金

有啲可以分開賣，有啲縛埋一舊咁賣。

上次有個同事仆街，整親，睇中醫，都有得賠。

呢隻現行4.5%，年金你預都係退休做長糧，六/七個年金模式，到時睇住嚟揀。

15年生效後，有個保證利率，算不錯，但滾得慢

呢個，對我嚟講，係一個好恐怖嘅經歷。

利申：以下內容發夢見到

話舌，我仲係散仔一名，有一段滯留咗喺一間財富管理公司，亦係我人生睇一次報驚求助

18年保證可得金額 = 總保費

應否中斷

買咗就唔好斷了，無謂又俾多次佣金

F5

[首次遇見，傻人發現]

小弟三十有幾，做咗業務代表超過十年，有段時間，滯留咗喺一間地產代理開嘅保險經紀公司裏面。

2012年4月，遇到一個奇女子，能拆散：分析師戀愛關係，Sales大區頭婚姻，行政總裁感情。

報驚，源自於佢騷擾我隸屬果一區嘅區頭

有一日，照常番公司，我上司照常召我入房。

上司份人，可以話係食老本，本身無乜計亦無乜動力，召我入去，我預計都係同我講番公司要生意，大家努力跑，做唔到條數，大家都唔掂之類嘅說話。

但今日有啲唔同，佢召晒啲阿頭入嚟，開口講：

上司
其他阿頭
我

嗱，嚟緊有個新同事入職，好猛料，我自己出面搵番嚟，大家好好相處。

：哦。

之後下午就發生事喇，上司又召晒啲人入房。

如果有人嚟搵我，唔好話我喺公司。
：哦。

其實公司係有拍咭先開到門，大家果刻都叫做諗緊點解要咁神秘？

過咗唔夠5分鐘，奇女子已經喺上司房門口出現，上司即刻上鎖，鎖晒啲人同自己喺房，唔俾奇女子入嚟同佢傾偈。

心諗，啱啱先話佢好猛料，做乜呢刻又好似撞鬼咁？

高質post 留名

原來喺我被召入房兩次果六個鐘之內，奇女子狂轟上司個電話，不停話有好多單，可以幫公司賺好多錢，上司覺得唔對路，簽約時間都係押後兩三日。

點知，一話押後，就爆發了轟電話，轟後勤電話，轟客戶服務熱線電話

轟到街知行聞。

奇女子跟蹤其他同事入公司，企咗喺上司反鎖嘅門口，做口型問，可唔可以入嚟傾幾句？

上司面色一沉，叫我哋扮開會，唔好開門

但我提出，我約咗客，要出發喇噃

改期，全部都改期

我唔想，提議叫護衛幫手，反正暫時唔係公司嘅人

但無人知護衛個電話號碼

果刻心深，其實做乜鬼，傾兩句咪傾兩句，又唔會食咗你，驚乜鬼。

最後，由於時間緊迫，我提議不如報驚，反正你又唔想開門咁攪笑

好吖！，拎起電話打果個又係我。

我望住奇女子打電話，999，佢好似知我哋做乜，就走咗。我亦覺得解決咗個問題，出咗去見客。

但，第二日番公司，佢坐咗喺我隔離果條行其中一個位度

深入調查後，點解奇女子又入到職，原因係趕佢走果晚，上司俾行政總裁捽碟咁捽，我哋區一嬲都唔係大數，包晒尾。

好死唔死奇女子就喺上司被捽之後，打去耍冧，講講吓又話自己有啲單，成百萬佣，想交入嚟，最後上司接受。

奇女子嘅出現，亦令到我隸屬嘅區沒落。

本身呢區啲資源都算唔少，要Calls有Calls，要Lists有Lists，可以開名Cold Call，自由度亦大。

奇女子出現，衍生出資源分配嘅問題。

果啲所謂一百萬佣嘅單，一張都無見過，但拎住呢個籍口，就拎晒呢區重要資源，Calls。

Calls，係公司請Telemarketing約的，約好就平均分。

未嚟之前，都仲見到啲核心地段嘅Calls，中環，上環，灣仔，尖沙咀等，嚟咗之後，全部係非核心地段，我啲同事要一日跑晒成個香港，先見到三個客，當然怨聲載道，為咗同事利益著想，唯有問公司拎List，自己請Telemarketer聯絡打電話約客，我亦有時要客串，因為要Train啲Telemarketer。

算係又解決一個問題，但始終有一日，我同奇女子短兵相接

可能經歷嘢寫得唔好，無乜人睇，都係答番問題。

100萬定60萬，其實要睇吓你家姐個人工。

我有兩個同學，都有患癌經驗。

一個係教書，鼻咽癌，停工咗兩年。

一個係文職，乳癌，停工咗五年，仲醫緊。

危疾保額唔止要睇醫療費用，仲要睇埋醫緊果時啲生活開支，所以睇人工，最準係睇得到自己呢幾年要負責嘅財務責任。

最近都想買保險
初初都有睇儲蓄成份嘅
後尾發覺儲蓄貴好多(同好困身),同埋無咩需要咁
所以決定買每年比嘅醫療同危疾就算(係宏行買)
樓主想問下係咪大致都無咩問題?

一醫一危，基本都好了。

若有現金流，人壽亦可以考慮，當然，都係定壽。

計一計自己個財務責任，買足額，叫做做好咗大部份。

Lm

定壽係咩?
人壽我問過可以加埋(但都係TERM)
平好多,一年先多幾百(因為佢係副plan黎)

記得拆開，獨立買，靈活啲。

另外提提，如果加Rider，Rider未必不可異議條款。

AIA:

不得提出異議 除欺詐或欠交保費外，在受保人生存期間如此保單由繕發日期或生效
日期（以較後者為準）起計持續生效超過兩(2)年後，我們不會就保單的有效性提出異
議。

此不得提出異議條文不適用於任何提供意外、住院或殘廢保障的附加契約。

Manulife:

不可異議條文
於受保人在世期間，本保單經簽發或復效（以日期較後者為準）兩年後，若發現保單
持有人或受保人在投保申請書，健康證明文件或作為受保資格證明之說明或答覆內，
任何漏報或錯誤申報其所知悉（而未被其他人士披露）重要資料，除非是蓄意詐騙，
否則本保單不會因此作廢。本條款不適用於虛報年齡或任何附加保障。

AXA

不可異議(Incontestable)
除非由於欺詐或未有繳付保費，否則本保單由保單日期或任何復效日期（以日期較後
者為準）起計有效兩年後而被保人仍然生存，本公司將不對本保單的效力提出爭議。
本條款並不適用於任何提供傷病、傷殘、意外、嚴重疾病或住院賠償的附加契約。

除非保險公司證明到你呃鬼佢，如果唔係，獨立買會安全啲，而且如果你突然唔想要主Plan個保障，保留Rider個保障，未必做到，到時你身體如果出過問題，就難攪了。

我接手啲客試過不少係咁嘅情況。

即係人壽唔建議係rider到買?
如果變左做供我就唔太想買人壽(太長年期)
咁主plan用人壽定係醫療會好D(假如全部係term)?

可以嘅話，全部都獨立買，全部都係主Plan。

之前保誠個醫療係Rider先出到，客要買夾硬痴個落一個主Plan度，主Plan未必有用，Rider醫療未必有不可異議條款，條款無乜代理或業務代表會拎嚟睇或拎嚟同客講，凫以要小心啲，無謂去到索償時先知有問題，到時又頭痕。

想睇故

一路行，一路打

即係rider加嘅野
到時去到需要賠償嘅時候會好麻煩?(所以先咁平比你加落去?)
sorry樓主咩都唔識所以問咁多

儲蓄保點解唔好？
有人介紹供廿幾年total 廿幾萬危疾
保額就一百萬，保到好似八十幾歲
最尾可以拎番18/9萬

D錢本身都係擺喺度
廿萬保咁耐又唔算多
好似唔錯
有冇人解答下

[迷糊散仔俾人欺，酒醉怒喊分析師]

與奇女子短兵相接嘅一刻，就係我走入上司房屌晒鬼之時。

呢間公司，有啲奇怪制度，就係隔離隊嘅人可以提出加入其他隊，亦係呢個制度，我同奇女子接上了。

事源係佢用公司招募廣告，搵咗個散仔入嚟做，做做吓，有張單，都幾大佣，就想獨吞，去我上司度講，呢條散仔有問題，要即炒。

當然，上司會啜雞腳嘅態度，想留低個散仔，我當時算係公司專收奇難雜症嘅隊伍，最後問起我，我話無問題，始終我接觸嘅所謂奇難雜症，都係一個人有獨特想法，我唔敢話佢唔夠，我抱住同佢一齊試嘅心態去做，我亦學咗唔少嘢，到呢刻都仲用緊。

呢個散仔，入嚟時悶悶不樂，十問九唔應，唔知做乜。唯有拜託個女同事去問問，結果知道被夾單了。

下午見完客番到公司，就入房同上司理論，講成兩個幾鐘，都係因為果一百萬佣金嘅單問題，我嘅提議不獲接納，當刻覺得非常濕鳩。

上司見我黑晒面，就話今日傾到呢度，今晚要出席晚宴，無謂掃興，我心諗，我就真係興了。

去到晚宴，其實都係啲酒吧嚟，行政總裁係酒鬼。

去到無無謂謂，企响出口附近，食吓Nuts，飲吓Guinness，突然見到條分析師飄緊過嚟。

睇佢個樣，貓晒。佢自己沖咗出酒吧，見係同事一場，就跟住出去睇吓佢點，始終一出去就係馬路邊，又無欄杆。

見住佢Z字型咁行，都驚佢飄出彌敦道，就上前扶佢。佢貓到衣衣哦哦，突然爆句，奇女子，你做乜今日無嚟，好掛住你，之後爆喊

心諗，做乜鬼

如是者，一路喊，一路行彌敦道。叫咗幾次都唔肯截的士返屋企。後來有個女同事，追咗上嚟，鬧鬼佢又飲到咁醉。

我問，佢成日飲醉？女同事答，佢飲一兩杯就貓。睇得出應該係佢女友。最後有理無理，截咗的士，兜嘢掟佢去後座，女同事坐車頭，關門開車走咗。

我無時間同果個女同事講發生咩事，講過啲咩，只係翌日分析師請病假，亦有消息講，兩者分開了，女同事亦離職轉投其他公司。

心諗，做分析師，酒量咁淺，伴君如伴虎，有排佢捱。

未必麻煩，但無不可異議條款，對自己會少咗保障性。

計吓買份定危，差額自己儲起做回報，就會知道。

D錢擺响度，都可以有其他用途，擺活期都可以有利息收。

廿幾萬，最後拎番十幾萬，當中無咗幾到十萬，同埋保障期果啲回報，保障期越耐，無咗嘅回報越大，而個保額亦會因通脹變得實際使用上越來越少，唔太化算。

1年最多搵到幾多

搵到同真係袋落袋係可以好唔同，有啲Sales做大陸單，表面收極多佣，實際要分俾啲艇仔，扣扣埋埋唔係搵得好多。

不過大般做到大陸單，都唔會收得好少

正皮

當時係新寧大廈?

係支那做艇要小心D囉

你真管定掛名呀? 掛名好危架

係醉酒分析師, 又彌敦道...你小心自爆喎...

其實我同囡囡之間都有少少互相鍾意對方既... 所以真係唔知點講啦...

唔係喔

其實唔係好想做大陸單，要顧慮嘅多。

個分析師其實係長年都保持醉酒狀態架

我好少見佢清醒過

夢，全部都係夢

不過當時的情況都瀝瀝在目。

不過做Sales，真係有好多千奇百趣嘢

請珍惜戀人未滿嘅感覺。。。。。。

開多張單

有間broker專做支那單 (其實都有好多BROKER係咁),
個CE完全控制唔到下面班TR
班TR做緊乜春個CE完全唔知, 股東係支那人, 乜都唔同個CE講
嚇到個CE返工日日驚出事...

個間broker就仆街黎架啦, 成個後勤成村人, 日日係度返去數手指
senior management就成日搵唔到人, 成日夾齊4條友走去打麻將
head office就金融盲黎, 自己間子公司搞緊乜又唔撚知

仲有你講個區頭, 佢本身都係極度淫賤, 以前既野可能你唔知啦,
好耐歷史, 一大段故

驚就實驚，未停銀聯之前，成日幾球幾千萬咁落單，不過只能做齊法規啲嘢，隔一隔叫做有個安心

如果親朋戚友唔幫你買保險，你點搵客？

小心D支那艇囉.

從行家聽聞, 試過有支那客買左單3年後想CUT,
同支那艇夾埋, 作故仔去投訴, 屈鳩香港個TR同CE,
SEND信去OCI話香港接頭既無申報、 誤導、 冒簽名、轉保乜都屈齊,
封投訴信擺明係支那艇教佢寫, 搞到CE好大鑊,
後尾個CE搵左高人幫手拆, 都中招罰左錢, 好彩唔駛停牌
支那班人, 真係小心為妙, 屈起上黎真係痴撚線的

做街客，我一主張係做街客

你以前間FIRM, n年前有個女sales 9成似 水嶋杏樹
好正...

街？周街問人買唔買咁呀

水嶋人就有好多

即係做陌生人客

HARD TRUTH...

保險佬自己係咪都會買保險？ 買咩產品多？

點搵？三唔識七

有咩保險買得過？

開過幾張床單？

定期保險，唔會買投資相連人壽保險

好多方法，派嘢，做問卷，上網，出街識人。

啲充裕未來 儲錢單抵唔抵買？

定期保險，有儲蓄成份嘅產品，可免則免。

我無本事，開唔到

呢隻好伏吓，雖然上次果個Broker Manager上嚟講話做復歸紅利，係友邦做先。

但儲蓄保險產品，回報無乜邊幾隻俾到信心去推俾客。

嘩，邊個簽個名落張單度做出單，真係濕鳩了。

邊種最有效率？街頭做問卷有人理架咩？

有效率應係租細鋪擺，但要計成本，得閒留意吓，國壽呢方面幾積極，長時間有得擺，中銀亦有段時間擺得密，宏利都多擺去做強積金。

做問卷都仲可以，至少俾起Cold Call易約到見，不過成本上漲，始終呢個方法我入行時已有，一直到現在都有，記得留意法規，現時個人私隱條例都幾辣，做啲合規嘅巿場推廣，不過變相係難做咗。

憎唔憎人黎買旅遊保

唔憎，旅遊保易攪，出事亦係最幫到客嘅保險之一

每月得萬幾蚊

買咩保最好

18歲

我之前係朋友到買左一個月旅遊保，千幾蚊到
點知俾我撞正爛喼同delay 十幾個鐘
咁成個9-12月我問過佢幾次跟成點，
都俾哂資料佢
但最尾我收到另一間保險公司寄黎嘅旅遊保單
撞正嗰陣搬屋，就不了了之
我都唔敢搵返嗰位朋友，怕佢覺得我煩

後尾有個同學入職叫我買，
我話可以買下旅遊保
佢話屌好唔好意思 買哩個我賺唔到錢

自此以後我搵左個三五識七嘅買

問吓屋企有無幫你買到啲咩保險先，無謂重覆。

無乜都嘅話，用定危同醫保，如你佔屋企經濟來源一部份，亦可以加個定壽

如果。如果 我呢幾年真係咩事都冇發生

其實係唔係唔洗買

如果......

其實以%嚟講，旅保係賺得幾多吓。

做旅保係唔錯呀。

不過你同學可能要一張單賺過萬十萬百萬佣。

之前先做咗六份，一團六人。

哈，其實18歲，買張定危50萬，Bupa做緊$175一個月，買埋醫保大房有全數賠償，都係加多$170。

$345一個月如果唔影響生活，又無重覆，無謂搏呢。

唔該晒巴打

下個月就問清楚買

記得買果時，申報清楚病歷，呢樣嘢重要呀

萬用壽險點解d人話好好賺？其實係咩？

萬用壽險包好多種，出佣嘅方法同傳統壽險差不多，不過提款同條款就靈活啲，應該係易賣出易收佣所以好好賺啩。

萬用壽險簡單講係靈活啲，提款計利率增減保額都方便，而計保險成本都係有唔同模式揀，可以週較儲蓄成份嘅大小，其實係幾方便嘅保險工具。

總括嚟講 係咪屋企人幫你買咗就唔使買 無謂重複
就算如果要買係咪都係買危疾或者醫療保就夠
唔好買儲蓄要買定期？

睇蹺屋企人幫你買咗咩，再睇睇保額夠唔夠。

買定期最好，買儲蓄要鎖死自己現金流，最後可能有損失，唔太化算。

做埋啲嘢再打夢境

睇睇下冇故睇既

如果想做投資，除左d儲蓄單外，有d咩好選擇？

搭單想問永明隻草錢plan 叫豐裕保 佢同我講每年可以拎20%黎用 同埋有急事可以暫時停供唔會cut左張單
我依加二十一歲認真想草錢買樓 我見佢廿年之後d息跳得好勁 真定假？我諗我未必會玩股票⋯老豆試過輸到仆直

咁想問下買定期保嘅話 買咩邊種保險已經足夠？

可以用國壽嘅MPF，3-3.5%，算係幾好。

儲錢買樓要嘅係靈活，無人知個樓巿會唔會突然冧，黑天鵝實在嚟得急同快。

所以你提嘅豐裕保，係萬用險，算係靈活，但本身個保證唔算高，用佢嚟儲蓄，追通脹都未必做到。